翠華駱克道四層巨舖傳獲茶餐廳45萬頂租 租金跌百萬

經歷逾一年新冠肺炎疫情困擾，部分飲食業租戶開始在核心區尋找舖位。有市場消息透露，原由翠華餐廳以146.4萬元承租的銅鑼灣駱克道485號四層共8,000平方呎巨舖，市傳新近獲另一茶餐廳以每月約45萬元頂租，跌租逾百萬元或7成。

2014年簽下10年長租約

上述舖位為駱克道485號地下及一至三樓，每層面積約2,000平方呎，合共8,000平方呎。翠華餐廳在2014年1月進駐上述巨舖，簽下為期10年的長租約，首5年租金122萬元，隨後5年則上升至146.4萬元。租約期至2023年12月底。

去年2月起停業 代理料翠華已納空租一年

不過翠華餐廳在2020年2月份起停止營運上述舖位，停業已經一年。由於翠華與該舖位業主仍有租約在身，有區內代理估計，過去停業的一年翠華餐廳仍需要每月「納空租」，即期間大概已支付了約共1,756萬元。

而是次雖然獲得新租戶頂租，但所支付的租金僅約45萬元，估計翠華餐廳在尚餘的租約期，即2021年2月至2023年12月底，仍需要每月向業主支付原本租金的餘額，即約101.4萬元。

45萬

其實月租百幾個真係好癲
而家反而正常番D

而家都唔正常

人工低，又OT